張惠妹的「三月」

黃之鋒與林奠@三月 - 陳也

黃之鋒成為區選焦點。手執DQ大權的民政事務專員換了馬，仍是與林奠和鄭若驊同一性別，又試不聽誠哥老人言，武后摘瓜嗎？

政府陰招打壓的如意算盤，四個多月以來，打得響的，五隻手指數唔出。市民五隻手指高舉的五大訴求，卻變成抗爭力量手語，聯結到同樣靠五隻手指入樽的NBA，連結到加泰反警暴的和平遊行。五隻手指遮掩右眼的最新頭像，是英超熱刺的南韓國腳孫興民。南韓民眾以堅毅決心，持續19星期逢周末湧上街頭將朴槿惠支持率推落到只得4%，最終黯然下台兼下獄。跟朴槿惠一樣注重自己的恤髮權的林奠，中央還要她「等」到明年？是想等埋朴女士被憲法法院八票全數通過，裁定彈劾成立的那個恥辱三月嗎？

就算黃之鋒被「暫緩參選」，區選不可能拖到三月。

來聽一首台灣張惠妹的「三月」：「世界開始有點熱／參不透的那種難過／忽然覺得沒什麼／我的夢／好多／我很好／你呢？」

風起了，從自由之夏走到今天，我們都要夢，都要很好，行嗎？

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com